# Торговый бот для BitShares

Торговый бот был написан по мотивам btsbots. При наличии заданных активов, бот выставляет по ордеру, на покупку и продажу с ценой ниже топовой (покупка, bid) и соотвественно с ценой дороже топовой (продажа, ask). Тоесть реализцется простая стратегия - купить подешевле, продать подороже. Эта стратегия была бы оптимальна если бы колебания цены соотвествовали синусоиде и заданный спред точно соотвествовал бы амплитуде. 

![](https://s18.postimg.org/zdnzaqsg9/image.png)

Так как за за подъемом обычно всегда следует откат, то в принципе метод должен работать. Лучше всего воможно на рынках с малой, предсказуемой волатильностью.

Так как амплитуду трудно предугадать, можно задать максимальный размер ордера. Тогда при восходящем тренде бот будет выставлять ордера со все более высокой ценой продажи. При нисходящем тренде, соотвественно бот будет выставлять ордера со все более низкой ценой покупки. 

## Установка

### node.js

Для работы бота требуется node.js минимум 8-ой версии. [Тут](https://nodejs.org/en/download/package-manager/) можно найти инструкции по установке для популярных дистрибутивов linux. [Здесь](https://nodejs.org/en/download/) можно скачать установшик для windows и макоси.

Бот можно скачать в виде архива или с помощью git clone. Последний вариант предпочтительнее, так как проще потом обновлять бота.

В директории с ботом выполните ```npm install```, что бы установить необходимые библиотеки. 


### Коунфигурация

В папке с ботом находится пример конфигурационного файла - config.json.example. Скопируйте его как config.json и отредактируйте. Файл лучше редактировать под windows с помошью notepad++ или ultraedit. Или любым дркгим продвинутым редактором. Встроенный wordpad или notepad могут убить форматирование, node.js парсер json чуствителен к окончаниям строк и utf-8 заголовку.

Конфиуграционный файл записан в json формате, потому надо соблюдать форматирование. Открытые скобки должны быть закрыты, json парсер не любит запятые после последнего элемента массива.

Структура конфигурационного файла выглядит следущим образом.

```
{
   Общие настройки
   bots: [
       {
           Настройки бота 1
       },
       {
           Настройки бота 2
       },
       {
           Настройки бота N
       }
   ]
}
```

#### Общие настройки

**ws** - websocket адрес ноды. Это может быть любая публичная или приватная нода
**bots** - массив ботов, в квадратных скобках []

#### Настройки бота

**name** - имя bitshares аккаунта от имени которого будет торговать бот
**key** - активный, приватный ключ бота
**stats** - true или false. Включает логгирование исполненных ордеров. Файлы с логами создаются в директории с ботом, в формате CSV. 
**base** - секция для настроки базового актива
**quote** - секция для настроки торговой пары для базового актива
**brain** - секция с настройками влияющими на некоторые аспекты поведения бота

Секции **base** и **quote** содержат следущие параметры

**asset** - имя ассета заглавными буквами
**percent** - процент относительно базовой цены (по умолчанию, в качестве баовой цены берется цена топового ордера в стакане). Тот же смысл, что и *spread* у btsbots. Цена ордера на покопку (bid) вычисляется как базовая_цена ÷ (1 + base.percent / 100). Цена ордера на продажу (ask) вычисляется как базовая_цена × (1 + quote.percent / 100).
**max** - максимальный размер ордера
**min** - минимальный размер ордера, установить достаточного размера, что бы не разориться на комиссионных
**reserve** - сумма актива, которую бот не будет трогать. Для отмены и создания ордера требуются комиссионные, которые будут браться из резерва.

Секция **brain**

Секция **brain.greedy** 

**enabled** - (true/false) включает режим greedy. В данном режиме бот будет автоматически увеличивать резмер резерва до указанного процента от объема наличных. Был создан в надежде, что бот будет накапливать средства и не разбазаривать их.
**base** - процент для базового актива
**quote** - процент для торговой пары

Секция **brain.greedy** 

**enabled** - (true/false) включает ограничения по цене для ордеров. При выходе базовой цены за пределы min/max бот перестанет создавать ордера. Пока базовая цена находится в заданных приделах, вычесленная цена ордера, будет ограниченна min или max. 
**bid** - ограничения на ордера покупки (min/max)
**ask** - ограничения на ордера продажи (min/max)

Секция **brain.basePrice** 

**enabled** - (true/false) включает метод определения базовой цены. В качестве базовой цены по умолчанию используется цена верхнего ордера в стакане. Если указать малый процент спреда, то ботом могут манипулировать, выставляя копеечный ордер к примеру с минимальной ценой продажи, после чего бот переставляет свой ордер, что бы соотвествовать. После чего недобрые люди убирают свой ордер и закрывают ордер бота по выгодной им цене. 

**strategy** - метод расчета базовой цены были добавленны следущие способы определения базовой цены, относительно которой будет вычесленна цена ордера. Нужно установить занчение strategy в одно из следущих значений

*top* - метод используемый по умолчанию. 
*avg* - среднея цена заданного количества топовых ордеров в стакане
*offset* - базовая цена расчитывается относительно N-го ордера сверху стакана. 

**offset** - смещение, используется методом *offset*
**count** - число ордеров, для расчета базовой цены по методу *avg*

Секция **brain.elastic**

**enabled** - (true/false) включает адаптивный размер ордеров и спреад. Используюя MA (скользящее среднее) бот определяет  торговый тренд и соотвественно подстраивает размер ордеров и процент спреада. Чем сильнее рост/падение, тем больше процент спреда и тем меньше размер ордеров. При низкой волатильности соотвественно ниже процент и выше размер ордеров.

**base** настройки для базовго актива
**quote** настроки для торговой пары

**{base}.min_percent** - минимальный размер спреда
**{base}.min_orders** - минимальное количество ордеров. Размер ордера будет определяться как Ликвидные токены ÷ колличество ордеров
**{base}.max_orders** - максимальное количество ордеров.











